大公司春茗要自費$180 員工呻貼錢開年

一間全港都識嘅大機構，有員工話冇開工利是收，仲要自費出席公司春茗，呢個新年喊咁口。

繼有扮工友報料話巨富開工利是得廿皮之後，又有來自某大機構嘅扮工人士報料畀小編，呢間機構嘅出名程度，相信每個香港人都識，平時你睇電視都會見到佢嘅廣告，唔少人屋企仲會用到佢服務。報料人士話佢哋公司搞咗個春茗，令到唔少員工嬲咗。

春茗3月喺亞洲博覽館舉行，好大型咁款，有表演嘉賓許廷鏗同C Allstar，又有獎抽，理應好開心呀，但重點就嚟啦，報料人話佢哋唔單止冇一毫子開工利是收，出席春茗仲要自費，位位$180，如果想打牌仲要每枱畀$20。

即係公司搞餐飯畀員工，不過就要打工仔自己畀錢。而令呢名報料扮工友最不滿嘅，係付款方式唔收現金或支票，畀錢指定要用tap and go！！！

當有人為咗廿蚊開工利是覺得老闆縮數，原來仲有千千萬萬打工仔係一蚊都冇，甚至有人要自費先可以享用到公司一餐飯。

小編就諗起年初二睇到新聞，話西環一間開業近60年嘅海味舖，自1967年開始就每年為員工準備開年飯，呢個傳統老闆堅持超過半世紀，足足51年！

呢啲，咪人情味囉。

港豬真係港豬
咁都唔開公司名

8號風球啊

付款方式

tap and go

HKT?

老老柒柒，公司對你好 做得開心
俾錢都會去
對你又唔係好，請都唔去啦

利申 今年公司免費 請都無人去

呢間公司嘅傳統嚟
btw餐春茗好似平咗

不了

小吸血鬼

睇title都估到係pccw
睇埋內文
3月 ，亞博， c all star
中曬key words

咁度縮就唔好攪啦

pccw
cheap到開工利是都冇

呢間野真係好濕鳩

點解誠哥有啲咁嘅垃圾 ?

D富豪仆街到爆
格離post d人仲幫城哥含撚

X哥兩個仔不嬲算死草

政府

上年加咗人工未？

有部份人加左
不過好唔見得光咁

某啲部門可能幾百人得幾十人加,加左人工就果年就無得升, 升職就代替左加人功咁囉, 都唔知咩玩法

最慘升職加得果8%
真係多謝晒

無錯，而且唔止annual dinner比錢先有，公司無開工利事，多野做到死但每年花紅又只有月薪9成，如果唔係整親腳應該一年前走左

利申ccw solutions由gt起做左3年幾

誠哥自己都出名度縮到仆街㗎啦

以前做過富_物管公司d大盤，春名飲茶要夾錢，大細齊齊夾，勁on9

Bonus 好似跟pdr俾
拎唔夠一個月應該唔高分

慘痛經歷 隔離加人工10% 我升職8%

HKT年年都係咁嘅啦

用左佢地既利是去做好事

員工現身說法

誠哥度縮還度縮 但都叫留有餘地
佢個仔就真係無人性
真係睇住長和 經營風格改變

個網頁做乜9

升職都可以人工不變

回到2000

十足十中學生用frontpage +html 整出黎交project 咁

我之前間公司
全體加六百
我升埋加八百

痴撚線公司

多撚謝呢間on9 公司，唔係佢咁撚仆街，可能我仲係裡面做個心口掛住個狗牌而人工又得雞碎咁多，但位高壓力大權又唔係重(個權主要係比你幫公司壓窄下屬). 唔撚知o既望下個狗牌再望下個title以為你一定好撚風光，誰知o既係食飯都得40分鐘仲要比無數大狗牌欺壓。全世界打過佢工都知公司最盛行o既係批鬥同報串文化，係公司你唔會有朋友，只有敵人，同team o既已售冷血，competitior更係你死我亡。

舊同事表示認同
好彩早走

全公司集體蛇王喇~

屌佢老味on99
我老細仲要同我講公司貼左好撚多係咁叫我地team去
話180蚊食到餐咁撚樣又有名星睇已經好撚抵
利申:信已遞

見過avp逐個逐個問去唔去
唔去既話要講咩原因

開晒d club sim未呀？

幾年前做賣衫果間i.t，食飯又係要夾返百幾蚊，仲要冇得早收舖，要等齊人先開席，雖然唔係全港所有舖一齊搞，但食完餐飯成點幾鐘，聽日仲要正常返工

以前做過誠哥其下公司
要主管級以上先可以食春茗

有得全體加咪好囉
某啲部門係叫 Salary adjustment, 加就當 Promotion 咁寫紙加唔係全體

白痴

Good news - free of charge.

俾人唱到咁都唔free就真係無人性啦

利申:無份

free既話抵去啦
去抽返楷楷封大利是

之前報左果d先係,無報果d無份

我間公司升職要減人工
佢話你個人工高過要升嗰級嘅起薪

呢間公司春茗年年都係咁，係今年俾人擺上枱

去既多數有人sponsor，貪有得抽獎。上年仲有得hi吓黃心美波邊

至於tap n go交錢都係做場戲俾老細睇。tap
n go本身都有價值，但俾班搞手hard sell

利申：發夢

唔去都罷

發夢見到我個fd 要俾一千去食春茗

楷楷sponsor喎

難得一見
佢又有左細路定係登左報後要面

入面某個號稱專serve尊貴客既部門可以三年無加過人工

想加人工 遞信囉

點解仲可以繼續留喺果度

Hea 多假 一年去到6 7次旅行
不過唔加人工真係令到心理好唔平衡

垃圾公司

呢間公司今年幾時派bonus?
脷伸 想拎完即走

唔駛錢了

做咗咁多年表示，不嬲都冇春茗呢一回事，其實係當Annul dinner 咁樣樣去做，而且公司係有team gathering 嘅allowance ，仲有就係solution個一啲其實已經算係半個外判